[冇人講?]西九站割地10萬平方米 僅每年收支那1,000元租金

香港為實施一地兩檢不但「割地」將西九站10萬平方米面積劃為內地口岸區，每年更只向內地收取1,000元超低租金。而內地亦毋須分擔西九站建設費，07年香港在蛇口設深圳灣口岸，須向深圳支付17.2億元土地開發費。

據運房局提交立法會的文件解釋，內地口岸區總面積中，內地監管查驗區、辦公備勤區及口岸管理工作通道等稱為「內地派駐機構使用區域」的範圍，僅佔約24,300平方米。其餘月台及乘客候車區等範圍雖實施內地法律，但由港鐵管理。所以香港只應收取「內地派駐機構使用區域」租金。

運房局又表示，興建廣深港高鐵香港段及實施「一地兩檢」畢竟是香港提出，而非內地，一地兩檢長遠對香港大有裨益，因此行政會議決定每年只收取象徵式租金1,000元是合理做法。
運房局又表示，作為對等安排，深圳市人民政府已同意特區政府租用深圳灣口岸415,654平方米的租金，由現時每年810萬元人民幣下調至1,000人民幣的象徵式租金，由下一個繳費年度，2019年7月1日起實施。

，一地兩檢長遠對香港大有裨益，因此行政會議決定每年只收取象徵式租金1,000元是合理做法。
竟然收我國$1000！
應該倒貼啦！

嘩屌我都租得起

689去咗邊

你國咋
咪拉埋我地落水

淨係畀一千蚊點可以彰顯暴發戶強國有幾咁有錢呀

支那而家邊有多餘錢，係到比非洲建交先啦
香港只係支那提款機

講黎都浪費時間

我地點講都改變唔到支那偷我地財產既事實。

總之就要多謝支持禮義廉既癈佬啦